中國大使向歐盟求救 籲一起反對美國保護主義

中國駐歐盟大使張明周三（4日）於政治網站《政治圈》歐洲版（Politico）發表署名文章，呼籲歐盟應該和中國並肩作戰，共同反對保護主義，共同維護以法則為依據的多邊國際貿易秩序，令全球經濟在可持續的軌道上發展。

張明表示，美國對中國進行「301調查」並採取限制措施，是典型的單邊主義及貿易保護主義。他譴責川普，是「開了一個非常惡劣的先例」。張明又指，美國假借國家安全為由，實行保護主義，勢必削弱以世界貿易組織（WTO）為核心的多邊貿易體制權威性。

張明強調，在充滿不確定因素的國際形勢中，中、歐合作的穩定性非常珍貴。因為中國與歐盟同為WTO的重要成員，應聯手反對貿易保護主義，維護基於規則的國際多邊貿易秩序。

不過，德國媒體有不一樣的看法。《法蘭克福匯報》（Frankfurter Allgemeine Zeitung）日前直言，中國才是破壞國際多邊貿易秩序的元凶。報導指，自從中國2001年加入世界貿易組織（WTO）以來，就持續在大規模破壞規則，令WTO再也無法有效監督自由貿易。如：北京一直拒絕，讓歐美企業在中國市場，獲得中資企業在海外享有的同等待遇。且中國也是目前鋼鐵貿易戰的導火線。因為中國政府不斷向國有企業提供高額補貼，才令全球市場存在如此大的鋼鐵產能過剩。

而德國發行量最大的財經報紙《商報》（Handelsblatt）也呼籲，歐洲就應該尋求與美國合作，共同打擊中國的不公正貿易措施。

開始發覺唔夠人玩了

人地唔表態已經好比面，仲想叫佢企係你果邊，傻撚左

串通外國勢力，適當時候會公開證據！！！！

做咩干涉別國內政呀小支支？
你唔係經濟大國嚟咩？

好睇

投降輸一半算啦

eu 同japan 都join 撚左trumptrump

全球最撚勁個大佬
放臭屁都無人敢話臭啦
仲要比個咩都唔驚既打骰，同個癲佬鬥大

大陸都老笠左歐洲好多野啦
仲要人地幫埋你?

中國真係當自已係技安 拎完著數唔使還

打完劫比差佬拉仲叫受害人幫手同差人求情

歐盟心諗：

賊喊捉賊

擺明美國玩你強国一個，你叫歐洲幫你？食懞咗？
歐盟做乜要幫你？之前幾年也文也武，出嚟行，預咗要還啦

假借國家安全為由，實行保護主義，勢必削弱以世界貿易組織（WTO）為核心的多邊貿易體制權威性。

呢句出自中蟈把口

真係夠晒禮義廉冇恥

中共都幾無恥

留名睇歐盟班傻鳩戇鳩鳩親中
以前已經試過一次企錯邊助長希特拉
去到希特拉開始侵略都仲諗緊要唔要制裁德國

小支支唔係贏左啦咩？唔慶功去求援jm9

小支支真係正契弟

無恥者無敵

個個鬼唔望你2個打然後執死雞 你同人講求救